中國說謊！金門第2隻海漂死豬竟來自「非疫區」豬瘟恐失控侵台

中國說謊！金門第2隻海漂死豬竟來自「非疫區」 豬瘟恐失控侵台

建立時間：2019/01/04 11:29

（新增：金門烏坵鄉小坵島又發現一隻海漂死豬、賴清德說法）

農委會防檢局今天召開「非洲豬瘟中央災害應變中心第2次會議」，海巡署長李仲威在會議上表示，今早8點40分，金門烏坵鄉的小坵島上發現死豬，但小坵島上沒有養豬，明顯是中國大陸漂過來的，已將現場封鎖起來。

行政院長賴清德表示，日前金門海灘發現來自中國的病死豬昨已證實有非洲豬瘟，海巡署也說在小坵島看到病死豬，但小坵發現的這隻死豬是不是非洲豬瘟陽性還不得而知，可是凸顯中國非洲豬瘟疫情非常嚴重。

另外，中國防疫工作管理不到位，死豬流竄到金門、小坵，也可能流竄到馬祖或其他國家；目前讓民眾擔憂（檢出非洲豬瘟）的金門死豬，應該是對岸福建九龍江的養豬場飄來的，但這區域並不在向OIE通報的範圍內，已可見疫情非常嚴重，又不通報OIE，中國本身管理不當，台灣可能受到影響。

由於去年底由中國大陸漂至金門的死豬檢出非洲豬瘟病毒，為防範非洲豬瘟入侵，農委會防檢局在網站公告，「金門地區偶蹄類動物及其產品禁止輸往臺灣本島及其他離島」之規定，自2019年1月3日至16日止，不適用於金門地區豬隻與其屠體、內臟、生鮮及加工產品，違者開罰5萬元以上100萬元以下。

防檢局公告內容顯示，農委會2018年12月13日農防字第1071472923號公告「金門地區偶蹄類動物及其產品禁止輸往臺灣本島及其他離島」之規定，自自2019年1月3日至16日止，不適用於金門地區豬隻與其屠體、內臟、生鮮及加工產品。

防檢局表示，原先金門赴台灣的旅客可以攜帶熟的豬肉，至於新鮮豬肉、冷藏生豬肉、真空生豬肉等則不可攜帶，違者依《動傳條例》第28條，開罰5萬元以上100萬元以下。但金門死豬檢出非洲豬瘟後，為加強防疫，今起2個星期，金門的生豬肉還是熟豬肉皆不可攜帶至台灣，業者也不可將豬肉運至台灣，違者均將依《動傳條例》第28條開罰。由於台灣本島未有疫病出現，目前仍可攜帶生、熟豬肉至金門。
（陳怡文／台北報導）

共享中國人光榮

沒事兒

視金門豬為大陸豬處理

豬進得來，瘟疫留下來，金門發大財

D魚食左病豬肉會唔會變種架?

魚瘟，冚洋剷

死都拉埋全世界一齊死，真係好仆街

笑騎騎，放毒豬

另類化武

中國唔講大話先算啦

金門馬祖呢啲咁近大陸比人地感染係預咗，近到肉眼望到，但台灣大島絕對唔可以失守

如果d 大陸人食完豬肉，痾出黎既屎有冇病毒

香港仲要日日不設防咁車入黎
明知個強姦犯有愛滋仲要主動除套中出

香港不嬲都係支那公廁㗎啦

死豬飄出海本身唔合理

惡習

學以前打仗咁掟啲死老鼠入城

宣佈贏國變相宣戰未

生化攻擊

古時攻城
會用投石機射D死屍入城去爆發瘟疫，等守城軍隊自己收皮

台灣RIP

九成係班支農發現自己d豬有事唔敢報上去，就咁掉落海

真主發怒 殺哂所有豬

D支那人咁仇台，突登掉出海都好正常

擺明係專登搵最嚴重感染嘅, 再計啱水流飄過去

令我諗起三國入面送鬼兵去東吳度

依家刁大擺明用生化武器統一你地班餘孽

如果係已申報疫區，死豬就唔駛推落海啦

咪撚玩啦 , 本身支國人都周身毒啦

唔出解放軍出死豬

趁機放棄金馬

武統台灣

金門啲豬肉乾
唯一既出口都冇埋

支那另類手法攻台...

咪話咗會對台動武囉

證明支拿唔係乜都假 啲病毒係真

間接宣佈獨立

明知政府唔撚賠錢，但又要殺晒啲發瘟豬，咁咪掉落海扮冇事發生過囉

極不安

中國說慌都叫新聞

金門咪即係中國
幾時係台灣

中國預祝大家豬年行大運
先送豬大禮

我地有隻豬唔見咗係咪走咗過黎你地到

有,豬瘟就係咁傳播。
所以先話唔可以比啲豬同人周圍走

跟當年用沙士破壞再用救世主身份偽救港真侵略有乜分別

分分鐘話台灣偷左佢地隻豬,再叫台灣賠錢

禁既原因係因為台灣豬係會食廚餘，所以先禁大陸食品

香港啲水會唔會有事？

我話緊大陸。當初佢地嘅糞便廚餘處理唔好,衛生極差。農村啲豬農就咁將豬糞同人糞埋落地,之後落雨又沖返出嚟。啲豬接觸到又染病。
所以大陸先話唔比啲人同豬周圍走,當然,執唔執行到就另一回事。
搞到豬瘟係咁傳。

有無睇過赤壁套戲，將啲死左嘅士兵送去俾東吳嗰邊

當年蒙古就係拋啲死人去歐洲，搞到黑死病

咪玩啦，沙士奶過野你都知支那人信唔過架啦

world war z

簡單咁睇
即係中國所有豬都冇保證

再1次03年

香港

非疫區=不是疫區
妓者智撚障short form

其實，可能咁係好事。
人不付出犧牲，就無法得到任何回報。

用「台灣過去廿年上下一心抗豬瘟，希望不再被國際視為疫區嘅努力，只差一年勝利在望但最後因為中國而功虧一簣」作為代價，
換取
重新喚起台灣人對中國嘅仇恨，
決心斷絕關係，
然後 2020年總統大選......

我認為咁樣嘅等價交換，值得。

抵死豬台灣人

好想快啲有新年icon 可以出揮春icon

一定係黎自大陸？隻死豬頭上寫住中國兩隻字牙

漂到全台灣都係的話，支那高雄又發大財

勁過草船借箭
日日免費豬肉

共產黨呀麻
有病都共產

又唔會傳人

非世衛認可國家有乜資格出聲？
而家你仲要質疑世衛成員國家？

香港竟然仲未奶野？

赤壁

有

另類生化武器